【立會選戰】【好肉酸】街工率先違協議 明言初選落敗照出選

獨媒特約報導）街工下午宣布九月立法會選舉名單，宣布將派出四人名單出戰新西，現任立法會議員梁耀忠退居名單第二位。民主派將會在7月進行初選投票，爭取議席過半，但街工率先違協議，明言即使在初選中落敗，仍會出戰九月選舉。

27歲的街工主席盧藝賢將排名單第一位，梁耀忠排名單第二為其抬轎，葵青區議員梁志成及梁靜珊分列名單第三及第四位。梁志成表明，街工不會參與民主派早前已簽署的抗爭承諾書，稱戴耀廷已建議不要簽署，避免遭集體DQ。他更稱，街工不會只看初選結果，表示每人都有參選和被選權，建議在參考初選結果外，同時參考民調。

盧藝賢則稱，「第六、七、八位都應參與喺入面」，更引用「素人」朱凱廸和鄭松泰在上屆選舉初期，支持度同樣較低，但最後成功跑出，認為新人需要空間發揮，表明會在九月「照去」，屆時參考民調後才考慮棄選。
梁耀忠強調初選只屬參考指標

民主派欲透過初選，決定新界西共派出六席。獨媒記者質疑，街工的做法是否已違反民主派初選協議。梁志成否認，重申每人都有參選權。盧藝賢則稱，民主派支持越多議席越好，認為這已是民主派均同意的共識，「如果選民唔支持，都會退。」梁耀忠則稱要視乎實際情況，重申初選只屬參考指標，「選完應該要坐低傾傾」，「多啲溝通同商議一下」。

前年接任街工主任 盧藝賢：十分欣賞梁耀忠

前年接任街工主席的盧藝賢，在嶺大文化研究系畢業，自2012年加入街工。他稱，十分欣賞梁耀忠和街工的揼石仔態度，又在記者會上讀出街工的綱領，即「為弱勢出聲，為貧者出力，為勞工出頭，為民主奮鬥」。

梁耀忠重提黃潤達 指對其離開感遺憾

盧藝賢重申，民主和民生同樣重要，批評政府在財政分配上不公，希望能參選，續將基層和勞工的聲音帶入議會。梁耀忠稱，2016年出戰超級和新界西，希望有第二梯隊能夠參與議會工作，四年後仍希望維持安排。他重提2016年代表街工出戰新界西的黃潤達，稱對其離開街工感到遺憾，「今次希望集中資源，我就退落第二線，但唔等如唔做第一線工作，會堅持落去。」

54歲梁志成稱要為盧藝賢助攻

在記者會上，54歲的梁志成作「自介」，稱1993年加入街工，1994年代表街工參選區議會，並連任至今。他自言，廿多年來和街工經過起起跌跌，形容街工今日進入新的一頁，「要為 Alex 助攻」。2004年加入街工的梁靜珊現為副主席，同稱認識盧藝賢已久，讚賞對方在逆境中承擔重擔，將全力支持對方。

避談「跟民調」 首見傳媒帶唔夠卡片派

盧藝賢會後隨即遭記者「追撃」關於「跟民調」的具體標準，以及之前與民主派的協調狀況。盧多次迴避問題，未有正面回答，僅猶豫地指「街工會盡力而為」，強調並非不認同初選具約束力。

盧藝賢又透露民主派新界西協調存在嚴重分歧，重申街工「已經表達意願」，多番提及對巫堃泰退出初選感到可惜。他又質疑初選協商時間有限，致街工為趕及遞交提名而今日倉猝開記招，希望有公佈初選結果後能與其他候選人「坐低傾返一次」。他又指並非無論如何也要參選，「無民眾支持就退出」。被記者追問會否擔心再出現2016年新西協調失敗致「攬炒」，他揚言不擔心，認為情況不能形容為「混亂」。

不少記者希望與首次出戰立會的盧藝賢交換卡片，惟他交換數張後，便無奈指「唔好意思，無為意到，帶少左】

垃圾 泛民啲食相仲衰過共產黨

咁佢初選黎做咩？
反正係咪都要出黎爭

白頭佬

咁改定黨名做過街老鼠啦

民主黨可能都一L樣

cls

痴撚線

仆街工

初選輸咗仲出嚟選嘅，一票不投

又鎅票

街工：我地喺泛民一分子所以你地要無條件支持，使撚簽協議/玩初選咩，反我地同大台就係共諜/熱狗/五毛/偽獨/引戰/分化⋯ etc

邊個初選輸咗照出一律當甲級戰犯處理
必定日日狙撃
𠝹票撚比保皇狗禍害更大

私了

掃街工

共產黨B隊

咁做乜參加初選？

佢夠膽出，街工永世一票不投

不嬲都係咁架啦
16年個陣為左議席點樣同保皇夾本土個副嘴臉勁到

輸撚左 》 唔跟初選
贏左初選 》民意支持

公又係佢地 字又係佢地

每一次擺街站係咪都可以踩場了

戇鳩！選囉！冇人會投你！

屌你老味咩白頭佬

最慘𠝹左銀髮族D票

我 P 牌今日出唔到第二個鋪啦..就係度講..

喂.. 搵人開鋪召喚戴教授同區軒... 叫佢地收鳩街工皮啦..
你老味輸左都仲要出黎，咁初選做乜春?

要同 戴教授同區軒 認真嚴正地講清楚
如果連呢 D discipline 都搞唔掂
個初選已經肯鳩定係垃撚圾

公開收街工皮.. 一來街工一向收得皮.. 多個唔多少個唔少
二來你可以開到震懾之效... 露返兩手等其他人俾返兩錢專重過你地.. 其他人先會食個遊戲規則
如果佢地兩條友渣莊渣到咁低聲下氣，連 D 咁O既仆街都撳唔低
就不如叫佢地兩個退位讓賢喇!!!!

白頭佬又說服唔到人投佢，又唔玩初選就要出黎選，選到出黎繼續縮既話我地又要死幾多人先得

玩輸初選*

白頭佬你預街工0人當選啦屌
呢個時候倒米
真係多謝plan果個唔少

一票不投

理撚得你玉皇大帝，一票不投初選落敗者

唔尊重初選又要參加
好撚矛盾

街公全名係咪仆街狗公？

等變新民黨

到時吹恆風叫你地 「大局為重」

算有自知之明排第二抬轎
不過睇嚟少過上屆黃潤達先識醒

反正街工冇影響力

咁參選初選意義喺邊

仲衰撚過民協

[法律戰線救手足] 打甩暴動罪!

香港人已放棄白頭佬

［連登民調］街工應否直接退選？

屌佢老母想點撚樣呀

又係白頭佬

ON9仔35+航手

呢區鄭松泰已經唔初選
加埋佢唔初選其實初選意義不大

呢區勝算比較大係
朱凱迪
郭家麒
尹兆堅
譚凱邦

其餘仲有兩個會係大混戰

哦，你ok我ok

不愧為白頭佬

屌佢老母呀

屌你老味，一票不投街工

成個黨同白頭佬一樣咁無恥咁鳩
今次一鋪過亡黨啦屌
咪撚再界票害人
撈番個區議員摺埋收山啦

大局為重
不分化 不割蓆
乖 含埋今次先
光復香港 血債票償

由白頭佬讓主席位開始就已經當街工係保皇黨處理

梁耀忠強調初選只屬參考指標
食屎啦，街工，輸咗就一票唔投街工，要街工滅黨

佢應該預左一定輸初選
所以講定先

最後結果應該係
票就𠝹左一堆
但議席又冇
攬炒

清啱啱夠18歲投票？

一票不投甲級戰犯街工白頭佬

黃子悅去選應該都夠攞一席

好想睇下白頭佬可以有幾多票

街工分化, 係鬼

Ok 一票不投街工

一票不投街工

為十萬乜都肯制，前世。

喺利益面前就係咁

戴妖唔撚好比佢玩初選

肉搜咗下盧藝賢係咩人
都真係幾核突

聯想教學法導師
Access Bars 執行師
Source:

仲係刷鞋仔來……

【專訪】有信心梁耀忠2020年連任 街工主席盧藝賢願做fb小編支援
source: hk01

一票不投街工啊屌

其實唔明點解白頭佬會入到去

你老母，最撚嬲係佢話「輸咗初選唔一定參加，但都唔一定唔參加」
你又要耍無賴，但係又要戴頭盔，你咁仆街一係就仆到盡，又要講到唔三唔四，我屌你老母腰骨都冇條
咁揀你入去托柒呀？做少少嘢都做到咁撚笨柒，仲expect你會為我哋爭取啲乜？
你要咁仆街嘅，就應該大大聲講完初選輸咗都會照選，或者連初選都唔撚參加
真係typical政客，有利益就奶，主席就唔撚做
街工我屌你老母呀

大局為重

有d 本身真係共產黨黎

起碼白頭佬一定係共產黨員

想知係邊度有得睇到議員係咩議案投贊成/反對

到時針對佢地既支持者煲大佢派通街，e.g. 假設街工反對加最低工資/最高工時，假設民賤聯反對加生果金/ 醫療預算 etc

白頭佬仆街姐

鬼到仆街

你見到邊個認同白頭佬先
根本佢就係熱狗嘅反面

白頭佬正pk

收檔啦街工

得啖笑

單機啦佢 bye

新西參選隊數相比九西新東已經算少, 咁都無信心入到初選6隊名單入面

不投

決定投街工

街工衰過熱狗，熱狗都算開宗名義唔參加初選，街工又要參加又唔守承諾，其他隊伍點解唔屌鳩佢地

其實大家不如上去facebook鬧好過啦

老老實實 我寧願你好似熱狗咁 講明唔初選唔退選, 拎番自己的基本盤 都叫君子。 屌你又要初選 輸左又唔認數 咁撚仆街

等睇德高望重既戴教授用乜理由攬住戰友

老實講 戴真係要表態, 如果有一人破壞機制, 開左先例就會有第2第3個, 咁成個初選機制就會蕩而無存, 個個都初選輸都照出

幫何妖做票皇等佢地配唔到配票唯有

唔撚做主席嗰陣已經係有撚病

大家上佢facebook鬧好過啦

一早講咗，呢條係極品仆街嚟

唔好引戰質疑先啦，不如睇下使唔使捐錢搞初選

唔止主席咁簡單，條友心態有問題

但肯定好多左膠傻仔照投 界撚死哂本土派

哈哈。

不投建制，不投偽民主政棍

準備滅黨

老一輩既都係中國膠 ， 冇一個跟到呢一代年青人既諗法

點解可以咁無恥

國難當前一票不投甲級戰犯政棍街工

今屆要滅左佢個黨

宣傳一票不投佢， 左膠本身一早唔係同路人

fact check好D啵

街工為咗高薪已經出醜

街工=垃圾
支持本土18+

fact check 啲乜？

街頭抗爭左膠唔係同路人
但投票都仲係有影響力
有白頭佬呢d屎忽鬼肯定界走唔少票

輸撚左仲夠膽岀既一定唔撚會投
屌你老母白頭佬

屌

佢幫建制，就係想咁

肉酸

屌你老母 呢啲就係搞分化 明明初選完就可以集中資源槍口一至對外 係要出黎介票

班友到底理唔理解初選有咩用

Should be 子悅+其中一個區議 or 兩個區議 之後易D配票

街工玩完

Byebye你條尾

你條仆街如果肯做主席，民主派會咁撚慘！？

唔該幫手幫推！

【立會初選】約束政棍 要靠選民！ 全民簽名宣言 「三投三不投」！

街工係咪高估舊年之後地區力量

公字佢贏 字我地輸

梁耀忠強調初選只屬參考指標
同林鄭一樣 市民既意見特地聽到

早早同工黨合併咪好囉，唔使垂死掙扎

成班個樣都岩岩巉巉
奸奸地好似班保皇黨
次次出黎搞亂檔
尤其條白頭佬

分分鐘成個黨係卧底扮民主派實制共派黎

推

唔係共謀都冇人信 痴撚線

所以咩35+

甲級戰犯

唔攻擊，但選舉論壇當佢哋透明，佢出嚟𠝹票無得阻，但唔好俾佢哋做宣傳

左膠街工

垃圾
輸撚硬啦你

白頭佬係咪準備馮檢基化